限聚令下辦過百人婚宴「攔也攔不住」 主家鄧根年：無可能叫人走，失禮人！

粉嶺龍躍頭昨晚百人婚宴在現時全城「限聚令」下，引起公眾關注，政府針對疫情匆忙推出的法例，在新界圍村會否成為無牙老虎。立法會議員朱凱迪指，未來兩個月是圍村祭祀的高峰期，是對新檢疫條例執行的一大考驗。北區區議會主席羅庭德形容婚宴是「攔也攔不住」，今早已聯絡食環署到場清洗大消毒。至於婚宴主家之一的鄧根年則埋怨，政府公佈新規例的時間太倉卒，「一早嗌咗人、派咗帖，無可能叫人走，失禮人哋嘛！」

今天（3/30）中午，食環署派出水車及清潔工人在祠堂外的婚宴場地洗地大消毒，現場所見婚宴使用的枱凳及音響器材均已撤走，羅庭德表示在昨天（3/29）下午已得知龍躍頭有圍村將會舉行婚宴，並極力勸阻，然而婚宴還是如期舉行。羅表示尊重各村傳統習俗，但疫情持續擴散下，村民應避免不必要的聚集。

朱凱迪指，縱使新檢疫條例放寬祭祀群體人數至20人，但相信仍會有不少人不守規矩。他認為村民今年應將祭祀活動化整為零，並取消大型群眾活動如「太公分豬肉」，以保障安全。

鄧根年今日（3/30）再接受《蘋果》訪問時稱，政府公佈新規例的時間太倉卒，難以立即取消，「你星期六(星期五)先講，我哋一早嗌咗人、派咗帖，無可能叫人走，禮貌上各方面都唔啱㗎嘛，我哋咪偷偷地減少啲人，做吓消毒、坐疏啲囉！」

他指，原本30圍變成現有10多圍，僅幾個人坐一圍，「已經減少好多人，自己一個family(家庭)、親戚，已經cut咗好多(人)，無辦法，傳統嘢，擇咗日子，唔可以唔做。」

他直言，該婚宴早在數月前已籌備，「佢哋(胞弟和侄仔)都預咗(俾人鬧)，但如果唔做，更加唔啱，失禮人哋嘛，人生一次大事，如果俾多十日八日(準備)，就可以取消或改日子啦。」至於婚宴完畢，會否擔心當中有人是隱形帶菌者播毒，他亦指不擔心，「全部都係自己人，都無呢樣事(肺炎)，而且喺空曠地方，應該無問題。」

鄧根年指，就今次疫情，其村早前的傳統春祭和正月十五的元宵活動已經取消，日後大型活動也會視乎疫情決定是否取消，如農歷3月23日天后誕，其村傳統上會切燒豬，「大家圍埋一齊都有幾十人，會睇吓到時避唔避得到，先決定點做……我都希望安全，條命自己都有份㗎嘛。」

其中正籌備每年數百人的清明拜祖墳活動的燕崗村村長侯榮光指，在新例下也要被迫取消，由農曆新年至今，他們已取消8至10個大型活動，如元宵節、添男丁點燈節日等，其中元宵節原本有1200人出席，共130席盆菜宴，農曆2月13日河上鄉洪聖誕，每年除上演5日4夜的神功戲外，還會在正誕日舉行大型盆菜宴，全部都要取消，「我哋啲活動至少提早2、3個月搞，籌備中途要被迫腰斬。」據悉神功戲戲棚已搭建，最終也要拆走，損失不少。

對於粉嶺龍躍頭祠堂舉行逾百人婚宴，侯榮光認為法例訂立得太匆忙，難以怪責他們仍舊辦婚宴，「政府今日宣佈，後日就執行，佢哋(主人家)已經請晒人，打電話叫人唔好嚟都打唔切啦，令人無所適從。」

他批評政府立此規例是因抗疫反應慢導致，批評是後知後覺，他們作為市民只能跟從，他指如政府一早徵用酒店，要求所有入境入士入住隔離，就不會導致目前情況。

有人中就好笑

希望呢百人全部中哂無位入醫院等死

真係垃圾嚟

痴撚線咩叫做冇可能
拎住胡椒噴霧對住你哋噴睇你哋走唔走啊

全族，thx

拉左人未?

咁咪重好，你望都望佢地全部中啦，圍頭佬，你覺得佢地藍定黃？

出晒名唔係唔入去拉人

有無留學生返黎飲

屌你啦，自己擺完酒政府幫你埋單清潔

最緊要人有事, 紅事變白事

無可能
一聽到啲廢老口講無可能呢三隻字即係表示不為也非不能也
推搪嘅口頭禪助語詞嚟
佢哋自己都唔知自己個腦諗緊個口講緊乜
饒恕佢哋

個個結婚都係一早準備好晒一早請晒人架啦，咁點解人地可以改期有人可以取消，唯獨你班牛屎佬會覺得係咁難做嘅呢？

可以幫這家族人改定名

「全部都係自己人，都無呢樣事(肺炎)」
個個周街惹到人哋嘅都覺得自己冇事，個個仲敢約人食飯嘅都係覺得自己個friend唔會有事
到底要幾戇鳩先至會有呢種信心

「攔也攔不住」
屌你老母呢D連直口都唔係, 比佢講到係好似好客觀理由咁
唔通你屋企有恐怖分子打劫, 強姦, 殺人, 一句話「攔也攔不住」就大晒

最緊要人 __ __

全部中一半, 好快有英雄宴, 食呀食呀食呀

圍村婚宴群組

班狗肯咁做先算啦
圍村班鄉黑仲惡過狗呀
唔係點會有721合作無間

垃圾政府係咪又叫人包容？

婚宴主家之一的鄧根年則埋怨，政府公佈新規例的時間太倉卒，「一早嗌咗人、派咗帖，無可能叫人走，失禮人哋嘛！」

所以一齊冚家剷囉，gogogo

咁究竟有冇犯到禁令呀

大把呢D人
而家仲有社交既人咪又係有呢D心態

港式萬家宴！

等食解穢酒啦

中個D一定抵撚死

大把

選擇性執法

果然成班賤種乞衣 無文化

韓國個新天地教會話事人都比人拉左
入佢殺人傷害罪
依個鄧根年唔係唔駛拉呀嘛？

戇鳩，有邊個結婚唔係一早邀請晒人
啲垃圾鄉黑真係特別多理由

問題係班醫護唔會放棄佢哋
香港醫療繼續爆

乜嘢叫失禮人？重要得過人命？面子緊要過人命啦，明白你地呢代人個腦嘅

如果有人中咗 又被差佬拉埋咁咪好慘

鄉黑大哂

梗係比佢地搞啦
佢地想中招咪中

垃圾黑警選擇性執法
呢100幾廿人唔告9晒佢地，走去告啲小市民

出水炮車啦，睇吓走唔走，廢警。

難?你上台講句你發緊燒,你睇下仲有冇人留係到?有幾難?

最緊要人有事

圍村佬姓鄧，啲狗夠膽郁？

好快又有回力鏢

推

已port 1823

鄉黑其實係咪已經獨立成國
你見721同呢單野，鄉黑犯法係唔洗畀人拉架喎

今日係831七個月 大量五毛開黑警po想淡化今晚行動

黑克警唔去放TG?

預咗俾人鬧咁簡單
你預坐監就啱喇

圍村佬死撚晒佢算

幾時到南邊圍搞婚宴

拿！香港差佬呢

警方指未接獲投訴，無法調查。

人地想冚家富貴
做乜要阻佢地

佢自己認左 拉9佢未

啲藍屍廢老好撚buy要搞婚宴架佢地話人地搞唔撚到婚宴好撚慘架

希望呢班仆街中

鄉下狗

林鄭：「若這時候由於很少部份人，故意違反我們的家居檢疫令，導致疫情在社區爆發，我請問他們對得起這些同事嗎？」

佢地年年放煙花、燒炮仗都無事
睇死黑警唔會入去拉

位位2000唔該。

林鄭唔會攔你，亦攔你唔住啦
繼續開，記得年年都開

過幾日變白事

典型廢老思維

認左犯法啦 仲唔拉

警黑大哂

佢哋警黑政一家人嘛

滅村

照畀佢哋開
不過開完之後唔該政府封村2個月
入面自身自滅唔關出面事
2個月後入返去燒屍就ok

全部中肺炎仆街死。白事紅事一齊做慳返時間慳返錢。

可以投訴食環話要搵ICAC同申訴專員懷疑收左利益幫人清潔

特權份子

圍村群組新增5名病人
圍村群組新增10名病人
圍村群組新增30名病人
圍村群組新增60名病人
圍村群組新增80名病人
圍村群組杏家產死撚晒

希望呢班自私精全中

紅事變白事
就係咁簡單

最好佢班仆街個個都中伏

咁都唔拉人，香港法治又有險可守喇

支持
清理低端人口姐

咪含家產囉 驚咩9

Push

姓鄧架
坐監?
問左鄧曱甴未?
政府邊敢郁班鄉黑土皇帝

遲啲有白事要全港開香檳, 咁就實無失禮

狗隊：無法外之地

自己人就冇肺炎笑撚死傳播多數都係傳俾密切接觸者

你班仆街唔係成日屌柒人話違法咩？
好撚正義撚㗎
民建聯公然違反唔洗啦？
土佬 民建聯係香港行哂呀？

屌咁撚樣都得
擺明犯法喎

今日出去嘅手足可以話：無可能少過四個人喎咁樣好唔尊重

結果一定唔相同
垃圾政府

我唔知
我就係知你哋犯撚左法

個個2000都幾和味

位位二千，人情和味呀

我唔知咩叫醜
我淨係知你班土佬犯法
犯法就要坐監

希望出席既全部都死全家

D 狗邊夠膽搞圍村佬呀
入咗去出唔返黎都得
以前問過警犬話點解人地犯法唔入去捉人
佢話人不犯我 無謂搞人
講到尾未又係淆底班垃圾

下下都傳統習俗
新界佬大撚曬

如果北區有咩事記住搵鄧議員

炎症執法

有冇諗過成條村搞呢啲播毒宴仲失禮同羞家

☣You 🦇 have 🦇 been 🦇 blessed 🦇 by 🦇 the🦇 COVID-19 🦇 emoji 🦇 Prepare 🦇 for 🦇 a 🦇thousand 🦇 years 🦇 of 🦇 sneezing 🦇 and 🦇 coughing 🦇 and 🦇 an 🦇 infinite 🦇 absence 🦇 of 🦇 toilet 🦇 paper🧻🚫☣

取消鄉事特權！！

on9 無可能？
大把人做緊
佢要面唔肯就話無可能
正垃圾 自私撚

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

希望全中

我唔知唔擺酒又幾失禮人
犯左法就要坐監
屌你老母 死土佬

屌係酒樓個d唔係派哂帖？

姓鄧班柒頭真係垃圾嚟

中左就唔駛隔離，直接起佢祠堂前面掘個坑埋曬佢地算

有人犯法就要去執法

鬼唔望全中，全部廢老，藍絲嚟

有咩事唔好喊

每位罰$2000啦

黑警又話有人犯法，警察就要執法嘅？

PK鄧

食完紅事果餐，係時候諗定白事嘅餐單

警黑一直合作

唔走得咪罰錢坐監囉屌你老母

紅之後白

淨係識搞黃店
黑警死全族唔係冇根據

出曬名都唔拉，又搭膊頭喇

圍村婚宴家族

可唔可以捉番佢哋出嚟每人罰$2000

姓鄧㗎，自己人呀，點會拉，都見唔到有人

黑警射tg驅散咪得囉

中撚哂再火化哂班仆街就好

個個都改期架啦，屌你老母大撚晒？

一早叫晒人嚟就得？咁之前1月1集會冇啦啦要求提早結束？人地冇提早邀請？仲要成百萬人一個鐘內離開？

仲信呢班撚樣係公平執法真係唔該快撚d去死

大細超
立場果對新人又得
你姓鄧就唔得?

官鄉黑一定有床位
淨係市民先無床位

點解要食環去幫佢地清潔？

死全家啦屌

出席果班戴勇武
武漢萬人宴都可以話係未知爆發前
香港爆緊你仲敢開十幾圍

民建聯有特權

今次20人
下次再攪咪多啲人嚟囉

dklm google咗原來仲要自稱係本土派

大把圍村人去英國添
英國佬為左解決新界d地
好似比左好多政策優惠/特權架 不過具體內容唔記得

講到尾，政府畀黑警咁大權又咪選舉性執法
最後又咪淨係搞反政府人士同小市民
所以有關加強黑警權力嘅例
都冇可能成為一條有效有用嘅法例

我留意到依條友同北區的新界佬關係唔錯
平日都有好多PR交流

我哋一早嗌咗人、佢要黎中武肺，攔也攔不住, 無可能叫人走，禮貌上各方面都唔啱㗎嘛.........

全城集氣

中,中,中.......

出發點是好的

軍政府一向選擇性執法，防疫措施根本專搞黃店

幾時到攔也攔不住二百萬黃絲既輿論壓力即刻實現五大訴求

我支持佢地繼續搞啊 最好就中左死撚晒 洗乜咁好心

等睇回力鏢

鄉婚家族

PK 鄧 親戚?

希望過兩日佢地攔得住肺炎

圍村姓鄧嘅9成係

一生人得一次由紅事變白事
點可以執輸架

即係而家開始所有新人都可以咁講啦咩一早派哂帖 唔改得期 失禮人 全部搬字過紙都得

鄧根年，DAB前皇后山區議員，上年就係輸畀文中提及嘅羅庭德

其實都唔會失禮人，而家咩環境，大家都知，咪除消第日再搞過囉

要求警方就圍村進行違法酒席集會進行公正執法

幫手傳出去，儲夠夠一千人投票

最緊要惹埋鄧小強

無辦法，閻羅王，擇咗日子，唔去死唔得。

+1

天滅鄧家一直冇講錯

好似武漢個百家宴咁

你食完飯，開心完
食環執手尾幫你消毒場地

做到權貴，夫復何求

有晒證據，即係可以拉人

自己人點會噴

每次講用 linux 都有班人講「無可能」或類似意思既詞語

香港就叫冚家宴啦 真係中左就好笑
屌佢老味

鄧根年

冚族剷真係欄都欄唔住

其實牛屎佬咁撚中意行自己村例不如獨立啦
不過獨立左咪撚用香港福利同出市區唔該

成本與回報嘅效率計算
如果歐盟立一條法律
要求所有 hardware 出廠一定要先有 Linux driver
甚至 R&D 要先做 Linux driver 之後先可以做 Windows driver
可以架
做唔做咋嘛

攔唔住？
點解唔放TG，唔放狗啊？
非法集結喎

火化哂呢班仆街就岩架喇

所以一向都話係廠商唔肯支援問題

坐監啦

單日確診突破一百

呢個一定要推

犯法就犯法啦，講經咩屌你老母

由佢地中啦

建議巴打你睇下人哋姓咩
再睇下警甴阿頭姓咩
噴椒？招呼飲埋一份就差唔多
希望有人中，呢啲鄉黑低端人口嚟

等睇婚宴家族2.0

正常做生意嘅牟利機構
有錢賺咪做無錢賺咪唔做
你如果想改變世界
就諗辦法令佢哋知道點解跟你個方法做可以賺多啲錢
舉個例
當年工業革命
全英國都係血汗工廠無薪假期無任何福利
點解資主家願意俾工人有薪假期
係因為能夠說服到俾資方明白
工人有足夠休息有助恢復體力提昇工作效率
俾福利可以等佢哋有 loyalty 唔會咁易俾對家產商挖角
俾產假係可以等婦女休養後番嚟原本公司工作而唔會走咗去對家，導致長期流失之前嘅培訓成本，更宏觀睇係社會整體無咁易流失生產力（無產假個阿媽可能直頭長期湊仔唔再番工）
資本家諗到咁
先願意俾有薪假期俾福利
而家點樣令社會整體明白用 Linux 嘅好處從而改變個 vicious circle
係要從每一個 stakeholder 角度逐個用佢嘅利益觀點去說服
係好哂口水好多文字嘅語言工作
而唔係 用 Linux 三個字講完就算

比佢地搞啦，你懂的

黑警砌生豬肉新法

(即時) 黑警叫5個人平排搜身，然後告人防疫集結 即時票控2000

點解人地即時票控，攪百人婚宴就放水？

有心討論就唔見三個字(兩個字？)唔問點解
唔會淨係用打機作為宇宙定律
更加唔會用 唔識 linux 就算

遊說一方永遠係主動
有無視或反抗係必然
如果人人都咁有 sense 咁有心機去主動反問主動去深入研究一啲佢唔識無接觸過嘅嘢
呢個世界就個個智商 180 無蠢人喇

可惜世上好多人都係好平庸
而天才
與白癡
只差一線
嗰條線
就係視乎個天才識唔識用白癡嘅語言帶領到啲白癡變成天才
共產黨打璝嚟港九新界無得避
達爾文提出進化論嗰時
九成人當佢白癡咁看待

唔好攔 千祈唔好攔
仲要搵個帶菌者去賀下去

(法)官警黑都一直合作

圍村人都係支那人

咁尋晚點解無執法

死晒佢咪幾好

如果係平庸都好，正正常常
所以應該話，好多人連平庸都未到
連「人類」呢個身份都未達到

你扮乜撚野啫
係人都知你班牛屎圍村撚唔洗守法架啦

君子求諸己，小人求諸人

牛屎狂徒

推 陳淑莊可以拉埋班牛屎佬落水

嘩

點投訴

721同圍村大家仲未醒

牛屎佬有特權

重案組查緊未

我都想知

重案組調查緊未

議員冇特權
但圍村有

紅事變白事幾好吖

今年搞紅事下年搞白事